周杰倫係唔係亞洲史上最出色既音樂人 ?就算係日本都難逢敵手

周杰倫係我小學第一個聽既歌手,

後來轉左聽椎名林檎, 山下達郎, 坂本龍一, X-Japan, BigBang, 仲有一大堆Indie樂隊.

但係回頭重聽周杰倫, 始終都係覺得佢係最正,

山下達郎

唔係

係地球史上

啲歌係作得幾好,
但唱得麻麻, 放係現今環境, 完全唔入流

十幾年前華語樂壇無論係台灣定香港都人才輩出，唱得之人超多，偏偏佢就係最top最受歡迎嗰個
而家呢？華語樂壇有邊個新歌手係超越到以前嗰堆神人？根本成個音樂環境就係倒退緊，靠樣靠包裝靠公關，真係有實力既就被埋沒，如果巔峰時期既Jay放喺而家點會完全唔入流

比埋條片你睇，嗰陣其他歌全部都好明顯有陣老歌味，除咗Jay啲作品之外，一對比就好明顯

咁係你冇認真聽過而家啲歌,
周杰倫一向都唔係以唱功出色聞名,
而家既華語樂壇大把人唱功都優勝過周杰倫

日本有東尼大木可以挑戰佢

同你掉轉，
大個咗好少再聽

韓國屈好多喎

其實佢舊時啲唱功都好勁喎，07年演唱會連唱最長的電影，蒲公英的約定，白色風車，全部都公認唱得好過原版，我又唔覺而家有好多歌手可以一次過唱曬呢3首
當然而家廢就肯定，完全唔入流係真既

笑掉大牙

不提人氣

羅大佑 陳昇 伍佰 好多華語音樂人的才能都強過他。

真係笑死, 吹奏周杰倫唱功好,
盲粉真係盲

真係笑死，想聽下你原key唱擱淺，楓，一路向北

見你冇提 唔知你有冇聽luna sea
另外

你當小室哲哉死㗎

你可以話佢有好強嘅個人特色，但係話佢唱功好真係有保留，佢嘅唱法本身自成一格，你唔會用佢黎比其他人。

不過佢啲曲加方文山啲詞的確係一絕。

音樂造詣係勁既
但問題係你比較唔到邊個最出色😂

你都幾好笑, 冇論點, 開始用歪理
講馬要跑得快過馬...........

咁唔係唱到高key就叫唱功好嘅
不過佢以前唱功冇大家講到咁差又真

濱崎步

巴打咁講就合理,
周杰倫一直都唔係以唱功好聞名,
係得啲盲粉盲撐

係都李榮浩啦

唱到高key唔等於唱功好，但唱唔到就一定係差
佢舊時可以完美還原呢堆極高音既歌，咁都叫唱功差真係笑而不語，當然而家垃圾就係人都知
就算唔講高音，佢啲節奏感，現場即興，改編能力都係一絕，但係就係所謂既‘唱功廢’

周深屌打

Mr. Children: am i a joke to u

你真係到非黑即白到一個點
唔係以唱功聞名都唔等於唱功廢
你話佢唔係以唱功好聞名，我就同你講緊其實佢唱功都唔係咁差，跟住你就話我吹奏佢唱功，笑死人

我話而家好多歌手唱功好過佢,
係你好嬲好嬲,
咁你想點

打和啦super

唔講日本 淨係講中港台
鄧麗君
張學友
張國榮
張惠妹
梅豔芳

但鬼佬已經興起聽山下達郎

宜家聽黃明志

毒撚唔鍾意杰輪

周杰撚就收返埋啦 呢度個個都可以收佢皮

又唔係咁講
咁佢的確係幾有影響力
不過未到第1姐

全部都好鐘意，
但論音樂突破性，多元性，
真係周杰倫最屈

亞洲唔敢講，以華語樂壇嚟講近三十年冇人比得上佢

一般人剩係聽過佢啲情歌就會覺得佢係吹大咗
但當你仔細了解曬佢全部作品，當中既音樂性，突破性，開創性，你就會覺得呢條友真係好撚勁

我覺得佢生於古代，未必輸比貝多芬

你咁講法就好似講緊跳得高打籃球一定勁

唱得高音係有優勢，但唔代表佢唱功勁

佢係出色音樂人我認同，你話佢出色既歌手就有d保留

我都認同高音唔代表唱功既，但唱功同時都可以包括駕馭唔同曲風既能力㗎嘛
周杰倫我唔敢講係完美駕馭，但佢絕大部分既曲風都可以駕馭到。籠統啲講包括慢歌，快歌，rap，rock

就算唱功強如張學友，佢唱呢種曲風特別少少既都接近炒車，證明唱功勁都唔代表可以駕馭唔同曲風
佢首忍者原本就係作比張惠妹，但張惠妹覺得over曬而唔要，之後佢自己唱返變做經典
佢以前唱到高音，carry到多種曲風，之後話佢唱功廢，真係好合理

雖然你係假膠, 但貼畀啲真心膠睇, 佢連企上台嘅資格都冇

namewee >>>>>>>> 姐撚

垃圾post
又係啲張飛打岳飛之類嘅嘢

好勁咩 周杰倫彈琴都屌打個琴手

一啲好憎周杰倫既人會特登貶低佢，但我有個學音樂既朋友同我講只要真係識少少音樂都知周杰倫係唔係過譽，就算唔鍾意佢都會認同佢有料

啱

galneryus
Versailles
dir en grey
Am i joke you?

以前就係
而家只係個無品暴發戶

所以話：讀書幾咁重要

台灣嚟講 佢初出道係
但老實講 我比較鍾意王力宏（雖然大中華膠）
佢啲歌比較有新嘢放入去

日本果堆贏太多 根本唔係同一級

周 係作曲 同把聲有個人特色出名。。不過踩低人有乜意思。。。。
我只是知佢搵賺錢能力一定一流

仲未計最勁個個李宗盛

依家變廢老

响華語market佢有一定位置 但要講最岀色就.....

都唔睇下人邊到畢業

真係時勢造就出黎， 放係依家未必彈得起

Ps 回憶總是美好， 依家佢的歌只唱俾中國人聽

屌 我知

同意,垃圾情歌上唔到大台,jay始終冇queen果d咁有影響力既歌,哪怕一兩首

彈琴勁有撚用咩,唱埋d濕9情歌
姐撚有乜有影響力既歌

港豬仲吹奏姐撚
姐撚?外國有撚人識咩

講真 佢全盛時期好撚屈 但七里香去到依然范特西就收皮
你睇佢依家D歌 ON99咁 唱功就算啦佢 大把人勁過佢 佢勁係創作

無可否認佢係一個出色音樂人，但要講到亞洲史上最出色音樂人
仲未輪到佢

識野 仲要黃到金
係馬拉中真係清泉

有料 =/= 亞洲史上最有料

雙截棍，全個中港台都識哼哼哈兮
青花瓷，菊花台嗰啲，老一代都聽過識唱
威廉古堡以父之名止戰之殤開華語暗黑系曲風先河
以上都唔係情歌啦
仲有佢都算開創咗喺情歌混入rap呢個做法，以致後來好多人跟呢個模式
不過算啦同你條假膠認真咗

我聽賢仔好過

好多on9 淨係聽d fd k房唱安靜就以為周杰倫得呢種歌

得雙截棍唔錯囉,其他都好難聽
淨係覺得好洗腦好煩

仲有盧冠廷

聽完椎名林檎仲可以覺得周杰倫最正，
樓主都算係一個異類

椎名林檎= 創新而浮誇

周杰倫 = 創新而平實

兩個層次既境界,正所謂大樂必易,
一首歌有突破性, 同時又簡單,係極難既事
咁先會令人餘音繞梁,

椎名林檎啲歌我覺得啲編曲好撚屈機,
會想研究佢既手法, 但研究完就唔會想不斷重聽,

全盛陶喆唔差得過佢的

例如你個名

呢首歌紅過真的愛你

debut碟而論 心目中華語最佳

我淨係知鬼佬聽 indie 嗰班全部識坂本龍一

姐撚？ who??

咁呢個完全係你主觀感覺啫

可以咁講
唔同平台華語歌billboard都仲有周杰倫早期作品 e.g. 晴天
你就知佢寫d歌幾屈機

客觀啲講 各有各特色姐
點會比較到最勁個位

張雨生
完

十年前就係

而家鳩做，上哂岸
求其出都有追捧

公認左係，無論名氣同實力都已經係，不過唔識英文係衝唔出國際，高度已定

你想點客觀

因為通常衡量一個音樂人是否出色除咗佢出唔出名，更大因素係佢對於音樂界係咪帶來新氣象，甚至做一個大幅度既改變，例如最近過身既 van halen 將結他 shredding 帶到另一個層次，Yoshiki 改變咗當年日本 band scene，呢D除咗有唱片銷售數據睇到，都可以睇佢之後既音樂人有冇受佢影響既作品出現，甚至直接去分析個音樂人本身嘅作品

而樓主係喺度講周杰倫最出色嘅原因係佢創新得來平實，呢個就真係主觀中嘅主觀，因為佢所謂平實係冇準則，所謂浮誇/平實其實只係個人對新事物嘅接受程度有幾高，完全係個人口味。唔係話周杰倫唔出色，但係單憑呢啲論點就去 prove 佢好出色其實唔係個 point 黎

但係是但，連登唔使認真

周杰倫絕對係有大貢獻啦
唔講其他，8/90年代香港都仲係翻唱緊日韓歌嗰陣，周杰倫係第一個當紅歌手全部作品都係自己一個作曲，帶起咗華語樂壇當時以周王陶林為首既唱作人風氣以致後來都好多人模仿周杰倫既風格
就算講曲風，佢都算開創咗流行中國風，令中國風慢慢成為主流

其實我有準則，但廢事寫咁多字分析，

唔夠gem勁

小室哲哉

黃家駒

我都唱得麻麻？你睇晒我13年之前所有演唱會先再講嘢

其實唔需要為讚一個人而踩底一堆人，咁樣做人係好愚蠢
Jay的確係亞洲其中一個當代最出色嘅音樂人

但係對於唔係天生音域闊嘅人來講 可以自在咁唱到高key就係代表有咁上下唱功 eg.聲帶閉合好好 用扁嘅嘴型都可以唱到人哋大嗌先唱到嘅高音

Mumble rapper始祖

time已經喺2003年稱呼Jay做亞洲流行音樂新天王，在座各位連登仔專業過time

我諗起玉置浩二
雖然老餅d，但佢d歌到今日都係覺得好聽
當年佢一隻碟10隻歌，8隻都會俾香港拎去做改篇歌

你咪歪理囉... 講馬佬係人 梗係冇可能跑得快過一隻馬 但係周杰倫同你一樣都係人 好多平民唱歌都好好㗎 甚至可以同歌手媲美 係喺同一個比較框架底下 所以叫你自己感受下佢啲歌嘅難度姐 一啲問題都冇 你講到好似要你同霍金鬥物理學知識咁 根本就唔同層次 偷換概念..
上面叫你去聽下07演唱會版嗰幾首歌你又有冇聽？ 有冇試吓自己唱唔唱到出嚟？ 淨係識覆人盲粉 9唔撘8 計我話你依啲就真係盲haters啦 完全唔係討論嘅

椎名林檎浮誇？
椎名林檎咩曲風都寫得出咁制，
有浮誇有唔浮誇，
一知半解就唔好係度鳩up。

日本音樂主打係融合同細節，
你話創新，好多野其實都可以追得返源頭。
最出名首丸之內其實都係由鬼佬歌just the two of us演變出黎，之後帶起日本音樂成日用呢個chord progression。

rock, funk, blues, country, boardway, jazz, big band, fusion, spy music, 和風, pop, 電音, bossa nova, strings 都編得出，仲要carry到，識玩多種樂器：電結、琴、鼓、bass…

周杰倫d歌編曲同曲風一定冇椎名咁闊，
要作同編到每一種新曲風，
背後都要浸一輪相關曲風既樂理、配器、編曲、樂器技術先做到。

椎名除咗呢d野之外，
佢連唱腔都多變到可以handle哂咁多曲風。

周杰倫黎黎去去都係個個唱腔，
仲要live回哂塘。

周杰倫既歌chord progression普遍簡單同翻炒率高，椎名都有時某 d chord progression會翻炒下，但整體都有大量作品係有獨特既chord progression，因為日本音樂連pop music都有深厚jazz同funk元素。
extension 7度, 9度, 11度, 13度, 轉底, drop voicing, 玩調式野, modal interchange…
大把空間比佢玩變化。

音樂可以話係每一種scale都係一種 feel，
周杰倫玩黎玩去都係major (Ionian), minor (aeolian), pentatonic，簡單 chord progression(大部分都係diatonic 3和弦構成)，佢既音樂唔可以叫創新，
因為音樂四大元素入面，佢melody, harmony 已經係大路野， rhythm亦唔算出眾(相比funk, bossa nova, fusion, maths野…呢類)，
配器係有創新既，有混合下電音、中樂，
但都係難度唔高，椎名一樣有電音、和樂器配 bigband jazz既曲風。

雖知道音樂本來就有n條 scale，
只係大多數人淨係識由do開始同由la開始既major/minor。

其他scale既根本唔係創新，

基本：
minor 改出黎既melodic minor, harmonic minor

re 開始Dorian, mi 開始phrygian, fa開始lydian, so開始mixolydian, te 開始locrian…

全部已經有咗n年，
亦大把人用過。

老撚過哂你地啊爺既野，
用出黎都叫創新跨張？
不如話係你自己井底聽唔慣，
淨係聽最基本既diatonic野，
不過咁，個個都diatonic，咁咪重覆性高，原創性低lor，周杰倫好創新？老實講唔太覺

我當然唔係淨係用難度分音樂高低，
不過唔同曲風同調式係唔同feel黎，
有能力做到愈多feel既音樂人，
當然有較高實力。

秒

成個po 最好笑應該都係你呢句 我估你連佢十份一嘅歌都未聽過 竟然話佢啲歌冇影響力 我夠膽講就算你冇專登去聽過佢啲歌 都一定係好多地方聽過幾句 偏門少少都唔講 青花瓷 明明就 黑色幽默呢啲咁真係俾人播到爛晒 你講到佢啲歌好似出完就冇人聽過咁

少聽日本歌, 有無D 以父之名level 既推介下?

周杰倫啲歌只不過好入耳 chord progressions比較簡單 但論造諧深度好多音樂人勁過佢

印第安老斑鳩，娘子，忍者邊度入耳，我第一次聽都覺得難聽

成日話好多人勁過佢, 數十個黎聽下

咁批評廚師煮野唔好食, 洗唔洗煮得叻過廚師??
你咁嬲又點,
我就係覺得周杰倫唱功唔掂,
現今環境大把人勁過佢,
好嬲? 咁點

諗起佢d mv

Jay係慢歌負責廣度，快歌負責高度
批評Jay既歌重複簡單既人你地有冇聽曬佢啲快歌先？
佢之所以可以統治華語樂壇咁多年，得到咁多行內專業人既肯定，有咁多後輩fans，絕對唔係因為佢啲慢(情)歌啦

反而想聽下你講點解以父之名神，
神係邊個位？

老實講，以我對作曲、編曲、樂器既認知，
覺得唔算神，
你叫我搵同level既歌出黎，
我會話一街都係，
但你一定唔會認同。

不如你解釋我聽點解神？
你鍾意d咩？

呢個post係討論音樂人能力，
如果討論既人都係對音樂冇認識，
咁討論黎只係我既主觀對你既主觀，
咁呢個post就即係一班唔識音樂既人係度比較音樂人，
當然我唔係話要勁過佢地先評論到，
但問題係，呢度好多人連點為之勁都up唔出，淨係用主觀黎比較，
咁呢個post可以話係完全冇價值既垃圾post。

想聽下認為周杰倫勁過椎名既人講下，
點為之有能力？

一街都係?
亞洲舉十首同以父之名同level黎聽下

淨係香港都唔少啦 雷頌德 陳輝陽 羅尚正etc 佢地啲曲風多元化好多 當然周杰倫可能都作到既 但目前佢啲歌9成都係咁
利申非專業音樂人 識啲簡單樂理 周杰倫果啲chord progression真係好多都係一樣

音樂人一定唔係

流行歌手可以咁講 差唔多最出色

我會認同周杰倫係最熱門同有影響力既歌手 但你話最出色
之一囉

想聽下雷頌德，陳輝陽，羅尚正曲風另類少少既歌，有冇推介

1. 你上面係話佢唱功差 唔係唱歌難聽（所以你應該係話批評廚師廚藝差 而唔係話批評廚師煮野唔好食

2.已經講過一次你嘅錯誤觀點 好似我上面咁講 我從來冇叫你唱功好過佢 唱得好聽過佢 （唔明你點解要叫自己煮得叻過廚師）只係叫你自己聽吓佢啲歌 唱下佢啲歌 體驗下佢唱得出呢啲歌係唔係有一定嘅唱功 叫你自己感覺一下姐

以你嘅例子嚟講 就係當你覺得廚師煮嘢食好渣 廚藝好差 嘅時候 可能當你親身去試吓煮嗰一道餸 就會發現原來步驟好繁複 好考驗功夫 火候嘅掌控 所以最後你就會體驗到嗰一名廚師都係有一定嘅廚藝 同理 我都係想你自己去感覺下姐 然而你又冇去聽人哋推薦嘅作品 淨係咁激動咁發爛渣 真係黑人問號

連咁簡單嘅比喻同邏輯都唔明 恐怕我會懷疑你嘅智商 講得咁清楚都要亂用例子嚟反擊 我亦都好難同你溝通 我認為我講嘢都非常客觀 唔明點解你咁激動 見你係咁重複打我好嬲 都睇得出你好嬲 但係佢而家實際上就係又有地位又有錢 網絡上見到嘅大部份人都係讚佢 好嬲？咁點

是撚但啦
上面成班友嘈撚完咪又係低收入住公屋
是撚但啦

得喇得喇~~比個第一你囉, 周杰倫最勁呀得未呀你老母

叫條友根本唔撚識音樂
淨係覺得以父之名好好聽就係咁叫人舉例同Level既邊，
屌，都要講得出勁係邊個位我先舉到比你架。
舉首我唔覺得勁既歌，又講唔出邊度勁，
但又表露到自己覺得亞洲好難搵到十首勁過佢個首，
咁就閪la，即係我舉咩都係以佢主觀做準則，
咁討論黎把撚咩？
真係唔係覺得要識咩樂理、編曲、樂器既人先可以討論音樂，
但你要主觀討論就咪鬼係到評價人地實力高低，
評價實力係要真係對個樣野有認識先做到，
唔係就係鳩up。

我想知你覺得邊首先叫神
利申：唔覺得以父之名神 但一定都唔一般囉

原來係周杰倫忠實粉絲 得罪左 topic end

無惡意，真心想開眼界

有冇歌手可以做到D歌完全冇時代感
咩年代聽返都唔會覺得舊
唱live自彈自唱輕鬆上高音 多變有驚喜
仲要細路仔到大人都啱聽
全世界都有佢嘅fans
又有才華 有啲仲係自己包辦詞曲唱 演唱會即場改歌

依家係hea9咗 成日降key同搵朋友代唱
D新歌冇咁好聽
但佢係其中一個史上最出色嘅音樂才子
無可否認

鬥細眼？

執返咋沙
好可憐

淨係識覆呢啲冇建設嘅廢話 又懶係冇所謂又咁嬲鬧人 睇得出你唔識點覆人但係又唔甘心

佢既歌我一直有聽,
佢既唱功係唔掂,
而家一堆歌手好過佢

而家佢唱功直頭垃圾啦

多謝你一直有聽一個唱功唔掂嘅歌手啲歌